\SetVerseAnnotation{Sl 37(36),27--28a.29.40}

\SetVersePairs{
  {\item \VSup{28ab}\Inchoatio{Qui}{a} Dóminus \MediatioI{a}{mat iu}{dí}[cium,] et non derelínquet \TerminatioI{sanc}{tos}[ ]{su}os.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{28ab}\Inchoatio{Por}{que} o Senhor Deus ama \MediatioI{a}{ jus}{ti}[ça,] e jamais ele abandona os \TerminatioI{seus}[ ]{a}{mi}gos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{29}\Inchoatio{Iu}{sti} autem heredi\MediatioI{tá}{bunt }{ter}[ram,] et inhabitábunt in sǽculum sǽculi \TerminatioI{su}{per}[ ]{e}am.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{29}\Inchoatio{Mas}[ ]{os} justos herdarão a \MediatioI{no}{va }{ter}[ra] e nela habitarão e\TerminatioI{ter}{na}{men}te.~\Antiphona},
  {\VSup{40}Et adiuvábit eos Dóminus et liberábit \Flexa{e}[os,] et éruet eos a peccatóribus et sal\MediatioI{vá}{bit }{e}[os,] quia speravé\TerminatioI{runt}[ ]{in}[ ]{e}o.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{40}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor lhes dá ajuda e os li\Flexa{ber}[ta,] defende-os e protege-os \MediatioI{con}{tra os }{ím}[pios,] e os guarda porque nele \TerminatioI{con}{fi}{a}ram.~\Antiphona}
}